【扮癲搏甩身?】私影少女2014年被殺 法官質疑去年始有精神病徵狀

賣港01

私影少女被殺案
醫生：被告只在乎天國的位置 要吃糞喝尿打魔鬼

身型矮少的被告劉璋輝，約37歲，控罪指他於2014年12月8日在香港謀殺15歲又9個月的少女郭惠明。

15歲私影少女「小B」被殺案，辯方稱被告受妄想影響，精神狀況不適宜答辯，今（8日）繼續傳召另一位精神科醫生作供。醫生指，被告自稱被神揀選「打聖戰」，不但要吃糞喝尿打魔鬼，更揚言已殺死了身處18個平行時空的18個自己。醫生認為被告只關心神和自己在天國的位置，不在乎答辯的後果，亦沒有集中精神聽審，不適宜繼續受審。

37歲的被告劉璋輝，涉於前年殺害年齡只有15歲9個月的私影少女郭惠明，辯方早前以精神狀況不適宜受審為由，要求陪審團裁定被告是否適合答辯。

被告不時語無倫次 對妄想有強烈的執着

執業逾10年的辯方精神科醫生陳國棟供稱，他曾於去年4月、5月和今年1月會見被告，雖然去年5月陳認為被告適合答辯，但醫療記錄顯示，被告的病情去年10月開始急劇轉差，須服用更大劑量的精神科藥物。

有鑑於被告的病情，陳今年1月偕同另一醫生陳嘉璐再次會見被告，被告當時表現平靜和合作，但不時講東講西、語無倫次，顯示他的精神狀態不穩定和混亂。陳指被告對妄想有強烈的執着，他自以為受到神的祝福，神不但要他傳福音，更會帶他去「時光旅行」，而且在天國為他預留了尊貴的位置。

辯方精神科醫生陳國棟今出庭作供。

被告稱吃飯和如廁遭「電擊」 要殺死18個空間的自己

被告更聲稱神特別揀選他「打聖戰」，還柙期間他吃飯和如廁時會遭到「電擊」，令他的力量增強，而他為了打魔鬼，要吃糞喝尿。

被告亦向醫生透露，他可以借《聖經》作時空旅行，他已殺死了身處另外18個平行時空的18個自己，他同時深信神會借着法庭天花板的9盞燈給他啓示，如果9盞燈全部亮起，即意味着他會在審訊中得勝。

法官質疑被告有能力答辯
醫生反駁認不認罪對被告無傷大雅

不過法官質疑，被告直到去年10月才顯示出精神病徵狀，陳解釋，有可能是被告還柙後受到密切觀察，無從躲藏，醫護人員才發現他各種怪異的行為。另主控亦指，若被告的精神狀況不穩定，但在會見陳醫生時會，卻表現平靜、合作，陳猜測，被告被處方了強效的鎮靜藥物，或令他表現較為平靜，亦有可能他非常自豪蒙神寵召，很渴望與醫生分享，所以表現合作。

陳醫生認為被告不能分辨妄想和現實，對現實的認知相當扭曲，沒有能力繼續受審。但法官反駁：「被告庭上明確否認謀殺罪，卻承認誤殺，是否顯示他有能力答辯？」陳不認同，反稱對被告而言，認罪和不認罪都無傷大雅，因為他在乎的只是神和自己在天國的位置，例如他在庭上沒有專心聽審，反而一直想着天花板的9盞燈會有甚麼神的啟示。

案件明續，將傳召控方的精神科醫生作供。

案件編號：HCCC 367/2015

送佢入青山坐5年保證佢假傻變真癲

邊個話我傻我請佢食燒鵝

而且在天國為他預留了尊貴的位置

好熟口面,某權貴講過呢D野